拉亚是一部华丽的，平易近人的电影，有迷人的角色，一个成功的女主角，从开始到结束华丽的动画。 迪士尼的《拉亚与最后的龙》是一部奢华的奇幻电影，但它把东南亚文化搞得一团糟 
 回到诺姆，当毛雷尔、克劳福德和加勒的家人大声要求调查他们的命运时，艾达成了名人，被媒体誉为堪比鲁滨逊·克鲁索的女英雄。 2020年12月9日，菲奥娜·祖布林独自在北极活了两年| 
 维吉尔也代表帝国，但他也是一个经典哥特比喻的有趣重复，在女主角和反英雄之间有一种带有暴力色彩的性吸引。 哥特式小说痴迷于边界。 墨西哥哥特式充分利用了这一优势。 2020年10月16日|Vox 
 如果疫情爆发是一部电影，那么女主角动员全明星专家团队拯救地球的场景就会出现。 《美国疾病控制与预防中心的衰落内幕》作者:詹姆斯·班德勒、帕特里夏·卡拉汉、塞巴斯蒂安·罗特拉和克尔斯滕·伯格 
 这些新出版的小说是奇怪地兼容的故事，坚韧的女主人公在自然世界的毁灭边缘进行长途旅行。 3部新小说展示了处于危险中的自然世界|艾琳·伯格| 2020年10月3日|户外在线 
 尽管受害者团体认为哈瑟尔伯格是一位女英雄，但她觉得自己本可以做得更多。 |芭比·拉扎·纳多| 2014年11月16日|每日野兽 
 大概，当我们曾经悲伤的动画女主角在她的花园里摘雏菊(几乎总是她的，而不是他的)。 母亲的小抗精神病药一年价值69亿美元|杰伊·迈克尔森| 2014年11月9日|每日野兽 
 阿罗拉说，这位30多岁的女英雄美化了这座大都市和它令人垂涎的名牌。 布鲁克林如何入侵巴黎——世界的下一站|Brandon Presser | 2014年10月23日|每日野兽 
 艺术家迈克·丹尼森给自己设定了一个挑战:在一整年的时间里，每天画一幅他的女主角比娅·亚瑟的画。 永远的黄金女孩:成为Bea Arthur的艺术|Tim Teeman | 2014年7月14日|DAILY BEAST 
 她淘气而活泼，是一代又一代年轻女孩的女英雄，她们阅读并崇拜她。 玛德琳的纽约时刻:路德维希·贝梅尔曼斯的女主角回家|艾琳·坎宁安| 2014年7月8日|每日野兽 
 再说了，等他听说是为了那个人人都在谈论的绑架故事的真正女主角，他会很乐意的。 Skyrie的桃乐茜|伊芙琳·雷蒙德 
 西斯特拉尔列举了八部戏剧作品来描写他的女主人公的生活。 查尔斯·阿尔弗雷德·唐纳 
 但是美德的奖赏，却常常不出现在我们的女主人公身上。 《森林壁炉:三十年代的印第安纳传奇》查尔斯·梅杰 
 那么，谁会怀疑我们年轻的女英雄会开始认为自己比实际情况更重要呢? 《养女》伊丽莎白·桑德姆 
 小女孩的女主角为年轻人所熟知的最受欢迎的电影增添了新的一笔。 宿敌队|Ruel Perley Smith